**第十九屆十大中文金曲得獎名單**

  - 十大中文金曲
      - 《情深說話未曾講》*（主唱：[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")
        作曲：[雷頌德](../Page/雷頌德.md "wikilink")
        填詞：[潘源良](../Page/潘源良.md "wikilink")）*
      - 《彷如隔世》*（主唱：[彭羚](../Page/彭羚.md "wikilink")
        作曲：[張宇](../Page/張宇.md "wikilink")
        填詞：[林夕](../Page/林夕.md "wikilink")）*
      - 《放不低》*（主唱：[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")
        作曲：[馮穎琪](../Page/馮穎琪.md "wikilink")
        填詞：[李敏](../Page/李敏.md "wikilink")）*
      - 《友情歲月》*（主唱：[鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")
        作曲：[陳光榮](../Page/陳光榮.md "wikilink")
        填詞：[劉卓輝](../Page/劉卓輝.md "wikilink")）*
      - 《感冒》*（主唱：[湯寶如](../Page/湯寶如.md "wikilink") 作曲：Robert Seng
        填詞：[林夕](../Page/林夕.md "wikilink")）*
      - 《情未鳥》*（主唱：[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")
        作曲：[盧冠廷](../Page/盧冠廷.md "wikilink")
        填詞：[周禮茂](../Page/周禮茂.md "wikilink")）*
      - 《風花雪》*（主唱：[陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")
        作曲：[雷頌德](../Page/雷頌德.md "wikilink")
        填詞：[周禮茂](../Page/周禮茂.md "wikilink")）*
      - 《最激帝國》*（主唱：[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")
        作曲：[黃尚偉](../Page/黃尚偉.md "wikilink")
        填詞：[林振強](../Page/林振強.md "wikilink")）*
      - 《[妳的名字
        我的姓氏](../Page/妳的名字我的姓氏.md "wikilink")》*（主唱：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
        作曲：[李偲菘](../Page/李偲菘.md "wikilink")
        填詞：[林夕](../Page/林夕.md "wikilink")）*
      - 《男人最痛》*（主唱：[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")
        作曲：[黃國倫](../Page/黃國倫.md "wikilink")
        填詞：[周禮茂](../Page/周禮茂.md "wikilink")）*
  - 最佳中文（流行）歌曲獎
      - 《我為我生存》*（[譚展輝](../Page/譚展輝.md "wikilink")）*
  - 最佳中文（流行）歌詞獎
      - 《男人最痛》*（[周禮茂](../Page/周禮茂.md "wikilink")）*
  - 十大優秀流行歌手大獎
      - *[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")　[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")　[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")　[鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")　[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")　[王菲](../Page/王菲.md "wikilink")　[李蕙敏](../Page/李蕙敏.md "wikilink")　[陳慧嫻](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")　[彭羚](../Page/彭羚.md "wikilink")　[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")*
  - 最有前途新人獎
      - 金獎：*[陳曉東](../Page/陳曉東.md "wikilink")*
      - 銀獎：*[梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")*
      - 銅獎：*[鄭中基](../Page/鄭中基.md "wikilink")*
      - 優異獎：*[何超儀](../Page/何超儀.md "wikilink")* /
        *[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")* /
        *[范曉萱](../Page/范曉萱.md "wikilink")*
  - 最佳原創歌曲獎
      - 《每日一禁果》*（[達明一派](../Page/達明一派.md "wikilink")）*
  - 最佳改編歌曲獎
      - 《曖昧》*（[王菲](../Page/王菲.md "wikilink")）*
  - 優秀國語歌曲獎
      - 金獎：《情書》*（[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")）*
      - 銀獎：《相思成災》*（[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")）*
      - 銅獎：《思念誰》*（[巫啟賢](../Page/巫啟賢.md "wikilink")）*
  - 全年最高銷量歌手大獎
      - *[鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")　[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")　[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")　[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")　[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")*
  - 全年最高銷量冠軍歌手大獎
      - *[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")*
  - 全年銷量冠軍大獎
      - 《愛與交響曲》*（[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")）*
  - 飛躍大獎
      - 男歌手：*[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")*
      - 女歌手：*[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")*
  - 全球華人至尊金曲
      - 《情深說話未曾講》*（[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")）*
  - 四台聯頒獎項
      - 歌曲大獎
          - 《風花雪》*（[陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")）*
  - 金針獎
      - *[譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")*

## 得奖名单

[第19](../Category/十大中文金曲.md "wikilink")